新手/入門結他智識分享【一堂堂講解學結他入】4

由於上一個post沉左 唔知點解愈來愈快推唔番

歡迎任何電木結他巴打一齊討論 吹吹水 我會係度分享下之前打落既文

希望幫到一D 入門/初學結他而又唔知點開始既巴打

利申: 小弟係個上班族同時都有PT教結他 因為公司做野太悶 所以係度hea下

上個post既基礎智識

小弟既channel有不同影片講解樂理

大家都可以去以下FB page睇番相關資料 中意就比個like啦

關於學結他既資料可以click入下面link睇下

如果大家想聯絡我問問題或其他查詢 歡迎係下面留低聯絡方法

以下係呢個post既目錄 由lesson 1-9 一步步學習

Lesson 1: 一切由C開始: C maj Scale (C shape)
Lesson 2: 單音練習歌
Lesson 3: Open Chord in C maj Key
Lesson 4: 簡單歌曲/chord progression練習
Lesson 5: 流行歌曲節奏
Lesson 6: 解構Minor/Maj chord分別
Lesson 7: 應用scale及chord(捉歌)
Lesson 8: 深化chord應用(不同inversion)
Lesson 9: 簡單改編方法

Lesson 1: C maj Scale (C shape)

一開始點解我地要講C shape呢? 奇實呢個shape係來自一個C maj open chord 如果我地可以彈熟呢個shape

一.我地會對頭3格既音更熟識
二.對我地之後學open chord更有聯繫

之前講述左maj scale既formula 今次我地要試下搵左頭3格Cmaj scale既音出黎先

1. 搵張紙打橫畫6條線同埋打直畫3條線分開三格先
2. 寫番唔同空弦有咩音
3. 默番頭3格d音出黎(注意我地只需要默Cmaj scale既音 唔需要#b住先)
4. 我地可以用letter name/數字代表d音
5. 圈起個C or 1音

練習1: 我地要將圖表形象化應用番係技結他度

1.右手用pick彈全部down picking

2.左手手指既分佈係:第1格(食指) 第2格(中指) 第3格(無名指)

3.彈法就跟番自己畫既圖表順序先彈一個8度C,D,E,F,G,A,B,C

4.腳要跟住拍子機踏拍子(由65bpm開始練 4分音符響一下彈一下)

5.口要唱埋音出黎 你可以用so fa name唱 又可以哼果個音(注意要岩音)

6.先做好一個8度(順及倒序)之後我地可以練哂頭3格屬於C maj scale既音

7.之前要大家圈起既音就係tonic/root 一個scale既第一粒音

練習1主要目的除左令自己更了解同熟識scale既音外 仲希望大家既耳口對音既接觸有更好既訓練

有好多學生會問番我 彈結他唔係練手嫁咩 點解耳口都要練埋? 我又唔係學唱歌

因為耳係input 口/手都係output 如果我地唱得唔岩音 耳就可以聽得出自己手彈緊既音同自己唱既唔同 練習時用哂2個output我地就可以更加訓練得好自己對耳

當我地之後要開始接觸捉歌/solo 到時你就會知道耳仔既練習係好重要 所以由lesson 1就開始練 希望慢慢培養大家都音既感覺

建議練習時間分佈: 假設大家一日只有半個鐘練習
10-15mins 練習1: 爬格仔(上一篇文有講)
15-20mins 練習2: C maj Scale

注意重點:
1.練習時自己彈既拍子同拍子機有無唔同(一定要開住拍子機黎練!!!)
2.腳要跟住拍子機拍子
3.練習C maj Scale時自己有無唱埋音/聽清楚彈同唱出黎既音有無唔同

Lesson 1完

Lesson 2單音練習歌

經過左lesson 1後 我相信大家對C maj Scale已經有基本認識 之後我地要用呢個scale彈下唔同既歌 呢個練習既目的係透過歌曲練習 令自己對Scale同拍子有更好既認識

一開始我地可以彈一隻全世界最pop既歌先 就係生日歌

我介紹下點睇呢份譜先(小心有殘體字 ) 左邊有個數字 3/4=一個小節內有3個4分音符 姐係一個bar 3拍 我地既數法就係123 223 323 423

我地見到呢個符號就要重複到有相同符號既地方

右上角寫左成隻歌既tempo係120BPM 但當大家一開始彈落可能會覺得太快 所以我建議由60開始練 記住我地現階段追求既係穩定度而唔係速度

好多學生會覺得如果一隻歌減慢一半速度開始練會好悶同好簡單 但往往較慢左拍子時會趨快 較快拍子時會趨慢 所以由一開始時我地就應該注意拍子問題 由慢開始練 到快果時都可以聽清楚成個melody flow 我地先可以為之合格

注意重點:
1. 右手用pick 全部down picking
2. 左手手指分配要好似lesson 1一樣
3. 腳要踏拍子
4. 拍子機由60開始練 每次加10 最終去到120
5. 最好自己可以拍片聽番有無錯拍子

建議練習時間分佈: 假設大家一日只有半個鐘練習
5-10mins 練習1: 爬格仔
5-10mins 練習2: C maj Scale
10-15mins練習3: 生日歌

Lesson 2完

Lesson 1既影片教學:

Lesson 2既影片教學:

再續..............

Lesson 3: Open Chord

之前我地講過chord既定義/組成音/姿勢/用力方法等 今次反而想講下我地lesson 1&2 學過既野同chord有咩關係

我地就由音或scale開始學習就可以避免左唔少問題:

1. 同一個chord root 我地唔洗死記佢maj/min chord shape
2. 知道個chord應該掃咩線
3. chord與chord中間可用scale做聯繫
4. 對於唔同chord類型有更好了解 sus2/4 add9 diminished chord

如果咩都唔識就由chord開始學 我地會記左某D常用既open chord例如: C Dm F G Am etc

但當我地彈彈下譜見到個Cadd9 就會停左係度 然後上網/睇番書搵呢個chord既tab死記左再彈落去 但日子耐左會唔記得左某d chord點禁 或唔明點解同一個chord會有唔同既禁法

以上係我以前自己學結他既經歷 一開始學結他目標只係想掃下chord彈下歌 不斷死練後普通禁/轉chord同彈下流行歌無咩問題 但漸漸自己愈來愈唔滿足 個心就覺得自己應該遇到樽頸 但又搵唔到解決方法 之後就決定跟人學 先知原來chord只係音樂既一部份 而唔同部分都係有關聯同可以解釋 重新學習咩叫音樂……

廢話講完 當我地想學chord 就會去搵個chord表 再根據個表既手指分佈去學下點禁

我地既目標係先學maj同minor既chord: C Dm Em F G Am

如果大家有睇我之前既樂理post 就會知呢幾個係C maj key頭6個既diatonic chord

根據我地lesson 1&2所學 我地學既scale已經cover左大部份open chord發生既位置 所以我地要不斷思考自己禁chord時禁緊咩音 令自己唔再需要圖表都可以係腦內visualize哂成個shape 再唔係透過死記睇表去學chord

好多人會覺得有d結他手係比較高既position彈chord(唔係barre chord)就會比較高階 理論上我地只要符合某個chord既組成音 就可以係唔同位置去表達 所以呢d唔係咩高階野 只要我地計到佢禁咩音就會知佢彈緊咩chord

當然好有可能係因為我地識既chord type唔夠多所以先會出現以上情況 但呢一堂我希望大家可以改變一下自己既心態 應該係由音去學習 而唔係死背shape 了解更多minor/major chord既關係 以下係今堂既練習

練習:
1. C Dm Em F G Am 一個bar彈一下落 bpm:70-80
2. 彈奏時不斷思考自己左手禁緊咩音

注意重點:
1. 右手全部向下掃
2. 左手手指分配要小心 可參考上面既chord表
3. 練習時要用拍子機及腳要踏拍子
4. 姿勢/用力方法/chord理論等可睇番我上一個post

建議練習時間分佈: 假設大家一日只有半個鐘練習
10-15mins 練習1: 爬格仔+ C maj scale
10-15mins 練習2: 練習禁及彈chord

Lesson 3完

拍線拍極都唔好聽 點算

點唔好聽法？

你用咩方法拍線

1234手指指甲 手指公側拍
但D聲無人地教學咁脆 好沉

指甲

其中一種方法係主力用手指公拍Low E 線 呢個相對易D

另一個方法就好似你咁 手指公同樣地拍Low E 但其他手指都同一時間用指甲對上位置拍落其他線上

要做得好個右手拍打既一致性好緊要

想知樓主對掟結他既睇法
鋒味掟過係人都知 但原來beyond都試過

情感上既表達姐

外國有某個年代好興 所以...咪跟住lor

求刷法教學

1& 2& & 4& 但加左mute係第3拍

呢類掃法較輕快

搞左成個禮拜終於搞掂隻尾指
點樣可以練到d手指分得開d？
因為本身手細又短 爬格仔嘅時候食指中指都可以靠琴衍 但係無名指同尾指伸到盡都淨係㩒到中間位

手指公已經放係中指同無名指之間嘅位同好落
手細嘅人係未有咩特別㩒法

手碗（咬)出d會好用d

最近練緊首 千與千尋 always with me 獨奏
記唔入腦 成日斷

都係要熟個melody 同 咩chord 好難下下死記位

由Lesson 4 開始又要用番圖 因為原本既圖link死左 ........... 如果睇得唔爽請多多包容

push

大大力支持

Lesson 5

練緊bar chord
之後練咩好

好難一概而論 反而想問你目標係咩

巴打 想問一下

可唔可以唔用pick?

玩少少finger

留名學野

如果自學既可以買本書認識下唔同技巧 研究一下個編曲

用唔用pick depends on 你彈奏既需求

有無書岩識彈chord既新手 最好有
有譜/掃
chord pattern
樂理
音樂型態掃法

你想要木定電？

木

彈指啦

我自學結他都有一段時間 㩒chord都算純熟
但係一即興想作段solo就成pat屎咁
已經上網睇咗一啲major/minor scale
但係就唔識點去運用
另外想知自學jazz/blues有啲咩嘅技巧
自己嘗試接觸但係都係彈得唔好
Thankyouu

識scale 只係基本 你應該都聽過人講唔同既音樂類型係需要時間去（浸） 所以你識完scale就諗即興solo就跳哂步

（浸） 離不開聽多d 睇多d 同彈多d 但任何類型都好 我認為聽好重要 因爲你好多時聽到入哂腦 自然表達上有唔多唔少既影子（呢樣有好有唔好）

加油

Thanks樓主

求救 成日練完之後第二日彈返 連G Am Em果D都LAG機
要彈半個鐘自轉得順 是咪正常？

會唔會係手指未warm up

如果係新手先比自己10-15 分鐘warm up下先

留名

我學左三個月按弦都成日按唔準

原來每次都要爬5-10分鐘格仔熱身
我成日按弦唔準，會唔會關唔夠熱身事？

支持你先，皮已正，我會久唔久幫你推post

有咩rock歌推薦電結新手學

呢樣野係for 熱身 左右手協調 手指伸展度 同 練習手指既力度/按弦角度

如果你按唔準應該係後者有問題 但如果你爬格仔果下錯左 你練幾耐都唔會有改善

多謝巴打

可以由hard rock 入手 AC/DC

或由punk rock 入手 Greenday

l m

係咪用指頭，每隻手指按中弦線近fret，聲音正確就得？

仲要配合成個手型既發力點 我之前講爬格仔既影片有講過下

已經識得按 C key既chord
有練開scale
但有時轉chord唔夠快、唔夠準、一擊即中唔到、唔穩定，
有無d咩方法/竅門？
特別係距離遠既chord轉換
例如 Dm 轉 Em
同埋想問 F 轉 Dm
因為兩個chord都係按緊 A （第三線第二格）
轉既過程中，中指可唔可以放開黎轉chord?
定係要keep住按實？如果按實黎轉chord我又要按得大力d黎令我隻食指無名指同時移動
你明唔明我想問咩

謝樓豬先
樓豬好好會唔會收班教學？

基本上轉chord可以分為唔同手型轉換同相近手型轉換

你講既例子Dm->Em 就係前者 而F->Dm 就係後者

當然如果相近手型轉換係可以有某D手指唔洗轉 我地更加係要利用呢D手指為重心去作轉換

竅門就係:
1. 搵個自己舒服既速度作為練習既起點
2. 分清楚自己要用咩手型轉換
3. 右手節奏要先以簡單開始
4. 右手可多利用空弦作轉chord既緩沖時間

你可以睇下以下片

關於教學班你可以去下面link留低聯絡方法

係咪一定要火炭上堂？

想問下jazz 既scale係咪唔同chord都要學一個

係 因為小弟唔係全職教 唔會跑唔同地方教 sorry

你要睇番段chord profession 已決定

你要睇番段chord profession 而決定

自

你要睇番段chord progression 而決定 當然用arpeggio都可以係其中一個選擇

幫推

想學 買結他有冇推介？
budget: ~1000

主要想問去邊度買好啲

留個名先
最近先pickup設電結他
想問下bend線點先可以bend得準D？同埋有時會唔夠力
求教

你有無prefer咩牌子? 但大路野都係TOMLEE嫁啦

Bending 如果入門/新手做會比較易

因為要手碗及手指配合發力 自學好易手勢錯(如純用手指力) 令成個感覺好怪

呢個技巧仲好講求手肌肉既記憶

1.首先你要耳仔分得清基本half/whole step既分別
2. 要手勢正確
3. 了解自己目標音 要記住bend岩音果下既力度/感覺
4. 反覆練習減少錯誤率
5. 再係不同位置練習 (因為唔同線 唔同postion 個tenstion唔同用力都唔同)

我建議你唔好自學呢個技巧 如果你唔介意 我可以免費教一教你呢個技巧

Bending 如果入門/新手做會比較難

因為要手碗及手指配合發力 自學好易手勢錯(如純用手指力) 令成個感覺好怪

呢個技巧仲好講求手肌肉既記憶

1.首先你要耳仔分得清基本half/whole step既分別
2. 要手勢正確
3. 了解自己目標音 要記住bend岩音果下既力度/感覺
4. 反覆練習減少錯誤率
5. 再係不同位置練習 (因為唔同線 唔同postion 個tenstion唔同用力都唔同)

我建議你唔好自學呢個技巧 如果你唔介意 我可以免費教一教你呢個技巧

當然唔介意啦 多謝都黎唔切
第1點識分到
但就唔知手勢岩唔岩 好似成日都用左手指力推上去 唔識用手碗發力

你可以係第一頁留電話 我地再約時間

情況有d似做VIBRATO 但個幅度要再大d

由VIBRATO去了解Bending 我覺得幾好

Lm

如果你想搵下歌練習bending 技巧 可以試下下面果隻

點先知tom lee幾時有木結優惠

通常佢大節日就有 聖誕 復活 新年都有

不過好似聖誕果個最多正野discount

可以從咩途徑知

120beat以上既要彈16分音符可以點練 彈單音既就無問題 但係一到某d solo 1個bar每粒音彈4分就開亂

佢地fb有講......

你有無試過較慢開始練習?

同埋個PICKING 可能錯左

其實除左通利仲有冇其他選擇
我見宜家好多樓上鋪賣自家品牌結他

bar chord 到底要練幾耐先轉得順 玩左2個月都未順

scale係練D咩？必練？

自家品牌既木結他有間係火炭 但我未試過 睇左個定價都唔平

但如果2手既木/電結他 guitar sofa同blues rock 都有好多正野 當然價錢都有番咁上下

lm

先練左同shape既barre chord 轉變先(左右移動only)

再練不同shape既轉變 以食指為重心轉變

Scale一定要練啦 除非你呢世只會單一地彈chord

基本上你見人地有好多技巧係chord與chord 中間做連接就係有哂scale理論底

再者你禁chord既組合音都係由scale理論去support.........

巴打們大家好, 我幾年前玩過一排木結他, 但係玩得好唔勁, 單音彈到少少音樂咁 (其實同唔識都無乜分別)
因為一D特別原因.. 想學彈連Chord版既夢中的婚禮, 有冇咩地方/導師推介? 我唔介意比錢學

巴打求婚？

DAddario電結他弦既話淘寶信唔信得過?
平得好緊要

我都有朋友淘呢D 但我都係覺得好快生鏽

如果係手汗撚就買elixir 啦

未學過 冇結他 最近睇盧廣仲套劇 好想學

買技結他進入呢個無底既毒抗啦

Taylor T5z rose 同 414 CE ROSE
兩者的選擇...你地會點擇? 價錢差唔遠
多數fingerstyle 同有時會彈下偏rock的歌
(屋企仲有支ibanez )

0

0

巴打 scale係練唱音定唱名 數字譜洗唔洗練埋

你技ibanez係電結他？

T5z 有點不倫不類

我覺得都可以 最緊要係對音既感覺

我都係由80beat慢慢開始既 去到100都叫彈到穩 但都係一到120 1要1個bar pick 4粒音 16分音符就會亂 但pick番單音又無問題

你用咩PICKING?

你好啊，我都係上youtube睇片自學既大概一年到，依加普通既chord同大部分bar chord都彈到叫順 但有時睇d譜
例如:
｜G ｜D/F#
(和)你也許不會再相( )擁
｜C/E Cm/Eb｜G/D A7/C#
(大)概你的(體)重 (會)抱我造(夢)

D/F#我會照彈返D 完全唔知咩黎
上網係搵到點按既但真係要死記全部? thx a lot

呢類野唔洗死記 可以叫POLY CHORD

目的改變chord既root令到chord與chord中間既bass line更有聯繫

基本上唔需要死記 你只要識禁正常chord既形態再改變根音位置就ok

巴打可以出個CGDAE講解？
想學

上面應該唔算polychord
根音會改變咩

近排無咩時間拍片

但你可以睇下下面條片 我覺得講得幾好

sorry 如果以上例子正確D講係slash chord 因為佢係分割左個chord同bass

推

推
係咪仲係得火炭有堂上?

係

等你有一日會出九龍

唔會啦應該 因為我都係租朋友地方PT教

分享一下學生既示範 Glamorous Sky guitar solo

關於學結他既資料可以click入下面link睇下

如果大家想聯絡我問問題或其他查詢 歡迎係下面留低聯絡方法

星期六晚上係幾點??

Sorry 我update左個表應該係星期四/五/六晚上

星期六仲有位既時間around 5-7

十個鐘推一次

近唔近火車站？

5分鐘內 一條直路

返黎幫推先

之前留過電話既 偉/細粒巴打

你地既電話WTSAPP 唔到 你地睇到既係下面LINK留多次電話

睇下會唔會打錯NUMBER

如果大家想聯絡我問問題或其他查詢 歡迎係下面留低聯絡方法

學左2個月結他 日日彈到2個鐘 愛不釋手

想問下有咩新手結他岩？ 筆直2500左右
Ching可唔可以簡單講下唔同牌會有咩唔同既特色？

呢個只係開始 之後會愈來愈迷 好毒

你講緊電or木結他?

木結他

我會覺得用千5左右買技sigma dm1st 已經夠用 之後買埋 Capo 袋 夾tuner......

Sigma之前係Martin 副廠黎 所以無論design/ 音色都有果種感覺 比較warm 低中音我覺得較突出

想問 單線SOLO 咩意思 彈單音scale?

打橫既scale表達 好多rock既結他手都好中意用

通利有冇得買？

D指甲好易斷, 有無咩好好保護到指甲? 留到岩岩好時又斷, 又要剪左佢, 搞到成日彈到唔同聲

有

你彈古典？

上網搵好似唔見通利有

你去tst tomlee行轉 應該有

LM

連電腦做Effecter係咪只係得RIG? 仲有無其他software?

amplitube 都幾好 我教野都有用開

留名跟進！

玩獨奏fingerstyle有咩要知/學？

最重要係chord 同scale既關係要有一定程度既認識

因為你要理解/編 一隻歌 你無呢樣野係做唔到.........

求speed picking訓練心得

遲下有時間會慢慢UPDATE

想睇番上個post d圖 但死晒
樂理0底

好 無問題

樂理

樂理三部曲 1.音階(Scale)

音階(Scale) 係一組有系列編排既音 而我地常見而又一定要識既Scale 有

Major Scale(大調音階) 同 Minor Scale(小調音階)

前者表達出黎既感覺開心 而後者表達出黎既感覺就比較傷感

由於Scale係由一炸音而組成 所以音與音之間會有唔同既距離(音程,Interval)

而距離可分為全及半 不同既音程組合 就會組成不同既Scale

我地要留意係結他fretboard上點表達呢個全/半:

2粒音既距離 隔左一格就係(全) 隔離果格就係(半)

Major Scale: 1全2全3半4全5全6全7半8

呢一組既音程組合我地可以睇成一條formula

全全半全全全半/WWHWWWH 就係組成Major Scale既formula

如果應用係C Major Key: C全D全 E半 F全 G全 A全 B半C

要留意一下我地可以用英文/SO FA NAME/數字去表達唔同既音

我地可以得出EF同BC係半音程 其他都係全音程

補充下如果2粒音係全音程 中間會有sharp/flat

sharp(#):高半度 flat(b)低半度 所以F同G中間有粒F#/Gb

除此之外 我地都可以試下搵唔同Maj Key既scale 當中你會發覺除左C Maj key 其他key都有#b ……………….

Major Scale formula 與五度圈

續上回講到既Maj scale既formula 當我地應用係Gmaj Key就會變成下面咁

G Maj Key: G全A全B半C全D全E全F#半G

我地可以睇到GMaj Key 對比CMaj Key 多左粒F#

因為E去F係CMaj Key應該係半音程

但係GMaj Key下係全音程 所以我地就要將粒F高半度->F#

而F#去G 就岩番做半音程

我地再歸納下就會得出五度圈既結論:

C Maj Key: C D E F G A B C

G Maj Key: G A B C D E F# G-----F#

D Maj Key: D E F# G A B C# D-----F# C#

A Maj Key: A B C# D E F# G# A-----F# C# G#

E Maj Key: E F# G# A B C# D# E-----F# C# G# D#

B Maj Key: B C# D# E F# G# A# B-----F# C# G# D# A#

我地可以睇得出唔同KEY 之間既關係係五度

而佢地#既關係又係五度

我地可以視五度圈為歸納結論 方便我地去記憶

當然我地都可以用Maj scale既formula去諗 講到呢度你都明既話

你對Scale 已有基本認識

覺得too long didn't read既巴絲打...... 可以睇下下面影片

如果木結他基本掃chord都ok, ，但因為自己音感太差，handle唔到彈solo, 高把位chord, 覺得去到個樽頸位，下一步應該學d咩好？

仲埋有冇d方法練耳仔？本身音樂同節奏感係超差，有冇咩方法可以練？

多謝樓主！

5 度圈 係應用上應該點用？
提供到d咩快既info?

方便記邊個major似另一個major?

我想問如我用左scale 作左一

作左一個intro出黎 跟住如果將佢 取巧變埋verse1既話 做lead既野 咁我呢個時候應該要點樣配chord落番去?

應該咁問 我當am key黎計 姐係c key啦 我點知邊個chord行先?

教完野會盡力答以上果幾位巴打

1. 你應該搵一樣你中意既style 再study 果類野既chord scale 關係 令自己識既chord type/position更豐富

2. 我會建議彈scale時唱埋音 再聽唔同既interval

3. 節奏感應該由day 1開始就要練 基本要做到岩同穩 之後接觸唔同style先會有feel

練習時用拍子機係第一步 再到腳踏拍子 再了解唔同類型音樂節奏特性等

希望幫到你

1. 5度圍可以令我地知道唔同key有咩音

會引申知道埋唔同key有咩chord(樂理第二步曲會詳細講...）

2. 你應該想講relative minor 概念 第三步曲會講...

希望更多人消化哂會update的

1. C 同 Am 係2個key 完全唔同感覺（雖然share一樣音同chord...)

2.最簡單 你一路哼下個melody 一路試唔同既diatonic chord就會搵到

樂理三部曲 2.Chord(和弦)

Chord(和弦)係指2粒音或以上同時間進行

相對於Scale or melody 佢地係每一粒音獨立地進行

所以好多人一開始學結他一定係彈左chord先 因為想快d彈歌仔(自彈自唱)
但背後佢地做緊咩呢?

當我地彈chord就係嘗試歸納/配合呢一推唱出黎既音 所以我地想做好個音樂底 chord既認知一定唔可以少

Chord可以大分為幾個家族: Major/Minor/Dominant/Suspended/Diminish/Augmented

我地多數會由Triad(三和弦): 由3粒音組成既和弘開始入手 再一層層加上去做唔同既Extension

所以和弦既智識都應該係由最基本開始 唔係愈extend 得複雜就等如愈好聽/愈有實力

用咩chord係好睇需要/感覺/音樂風格而定 我地既melody會影響chord既取向 同
樣地我地既chord都會影響melody既發展................

一般diatonic chord in Maj key既分佈 For Example in C Maj key:

C Dm Em F G Am Bdim C

如果係D maj key 就會係:

D Em F#m G A Bm C#dim D

所以我地要識左唔同key 有咩#先 先會搵到佢地diatonic chord既分佈

1,4,5 chord=Major chord

2,3,6 chord=Minor chord

7 chord=Diminished chord

Major chord 組成音= 1 3 5

Minor chord 組成音= 1 b3 5

Diminished chord 組成音= 1 b3 b5

粒3音係非常有決定性 因為3就會係Maj b3就會係minor

當我地彈一個D maj chord 既手型係完全唔同D minor chord

但奇實2個chord 只係粒3音唔同 大家下次彈果時可以留意下............

都係果句 如果文字太悶都可以睇下影片教學

Support 有心

多謝支持

想問下掃chord點樣先唔會掃到咁亂？
上網睇好多都係 DDU UDU之類 有冇邊d節奏都係比較百搭？大多數流行曲自彈自唱都用到？
同埋唔知係咪我支結他嘅問題 定係我自己彈得差 掃chord有時好似掃左一堆雜音出嚟咁 每個音都冇乜明顯嘅變化 比人感覺好似亂掃咁 但係其實我自己有儘量跟住首歌嘅feel嚟掃架 自從我學識咗大部份chord之後一直都被掃chord問題卡住
利申：支結他係私人結他店買嘅五百幾蚊大陸牌子

我想問呢 如果我 ckey黎計用七度音 跟住用 2 5 1 chord
姐係dm7 G7 同 cmaj7
點解中間要用G7
用G maj7好似會炒炒地車 但5chord唔係應該都係major?

應該咁問 就咁c7 g7呢d chord應該幾時落

1. 關於適用係流行曲既彈法可以睇下下面條片

2. 任何既節奏都係建基於唔同既音符組合 所以你要對音符/休止符/Tie/附點音符......要有一定程序既認知........ 我會係之後既文章分享

3.雜音呢個問題可以有好多原因 例如:

你左手禁chord禁得唔好/手勢及發力點有問題

你技野弦距太高 影響你禁chord既發揮

你右手掃chord落點唔正確 任何chord都係掃哂..............

所以如果你唔介意可以係第一頁條link度留個wtsapp 我同你約個時間睇下你係邊個問題/講解下點解決

我地平時睇到既X7 係dominant seventh chord

正常情況下呢個chord會出現係Maj key既V chord 同 min key 既 VII chord

呢類chord聽落會感覺唔穩定 令我地想去番 I chord (穩定)

我地都可以由組成音分析 例如 G7 去 Cmaj

G B D F to C E G --------------> 你會見到F>E B>C 都係half step

所以 V 去 I chord 令人聽落去有resolve既感覺

再補充下 dominant seventh chord 組織音係 1 3 5 b7

所以V chord 係triad(3和弦)只係1 3 5(Maj chord)

但再extend 就會變成dominant seventh chord(1 3 5 b7)

希望幫到你.......

關於dominant chord 大家可以睇下下面條片

好詳細 咁個思意即係dominant 7只會落係maj既5 同min既7chord到?

係 基本既Diatonic chord分佈係咁

樂理三部曲 3.Relative Minor（相對小調）

我個人唔太中意記野 所以係度會講埋Relative Minor

呢個概念主要係想搵出唔同既Maj and Min Key有咩關係

得出個結論就係1音既Major Key係同6音既Minor Key 有related

佢地係share同一炸音同Chord 例如:

C Major Key related with A Minor Key

G Major Key related with E Minor Key

D Major Key related with B Minor Key

A Major Key related with F# Minor Key

但要記住佢地既關係係related 而唔係等如

我地唔可以話CMaj Key=A Minor Key

因為佢地既Tonic(Scale既第一粒音)唔同 出黎既感覺都係唔同.............

又有影片講解以上既野

總結一下三部曲既流程

1. 我一開始就由Major scale 講個音程scale formula

我地又提出五度圈去歸納唔同maj Scale 既關係

所以我地可以用formula或五度圈推斷/記低唔同Maj Scale有咩#

2. 我地可以搵出唔同maj key 既diatonic chord
(當中我地要識左第一部曲 唔同key 既#先)

3. 最後我地只要識 Relative Minor 呢個概念就可以推斷埋唔同既minor key既scale 同 chord

講到major/minor
想問問 七里香呢首歌
佢係am , 但成日會停係粒3b音度
搞到我以為係C major

究竟maj/minor有冇咩方法易d去分？

1. 呢隻應該唔係Am key 可能你係夾左capo彈Am key所以你覺得佢係Am

2. 原key 應該係Cm/Eb key

3. 如果你想分一隻流行歌係minor 定 Major key 你可以:

3.1 先聽左成隻歌既感覺先

3.2 再睇下佢唔同段落用咩chord開頭(唔一定係I chord開頭 但好多流行歌都係)

3.3 再overall 睇下成隻歌用minor 定 Major chord 多

做哂以上三步你應該可以分得到

睇到第二章卡左係度

卡左係咩位?

寫歌黎講點樣決定個chord progression比較好?

"好"既意思係........? 流行/洗腦?

chord組成音個part睇唔明

可唔可以講下Modal interchange 既運用

有無睇埋片？

可能只睇文字比較難明

呢個concept 可以係唔同mode借chord

最大既運用係可以令我地melody既除向唔再需要受diatonic chord既限制

所以有更多音既選擇 從而令到成個感覺更豐富

流行曲最想見係IV chord minor 代替Vchord

令人有種唔想完既感覺

可唔可以講埋如果利用佢黎升key有咩要注意

基本上你解釋到就得

入門諗住買支結他 之前嗰支幾百蚊又係古典所以想買支acoustics 上網好多人話買yamaha f310 今日去完通利試感覺都唔錯 樓主有冇其他介紹 budget around 1500

Sigama DM1st

可唔可以大概講下5級樂理大概要識d咩
因為冇乜考級既觀念

Sorry 我無考過 唔清楚

無追到post
想問下入門買結他要點樣試先知邊支結他啱自己

利伸乜都唔識又無音樂底
初接觸無幾耐但屋企無結他想練都練唔到

點睇yamaha fg830？ 上網好多好評又唔係話太貴

基本要試下個手感先 彈下睇下舒唔舒服

再聽下隻聲岩唔岩自己 (呢種野好個人)

之後就...........快d買技野踏入呢條不歸路啦

我個人唔太中意 因為個低音唔夠WARM

基本入門左右手協調練習

爬格仔

一個新手最難控制係自己對手 而弦樂係要禁到先彈到 所以一開始好易會有強烈既失敗感

所以今次呢個練習 就係要解決呢個問題!!!

係彈結他既時候 我地既右手係負責節奏

左手係要禁唔同既弦線

所以第一步我地要練習左右手協調 練習呢樣野既方法就係................

爬格仔(我都知實好多人覺得低B )

呢個練習要留意
1. 右手揸pick 既方法
2. 左手禁線既角度同手勢
3. 耳仔聽拍子機再腳踏, 令自己做到耳,手,腦可以同步
4. 右手picking 方法

粗
E-1-2-3-4—落
A-1-2-3-4--
D-1-2-3-4--
G-1-2-3-4--
B-1-2-3-4--
E-1-2-3-4---
幼

粗
E-4-3-2-1—
A-4-3-2-1--
D-4-3-2-1--
G-4-3-2-1--
B-4-3-2-1--
E-4-3-2-1--- 上
幼

1.食指 2.中指 3.無名指 4.尾指

除左以上既爬格仔練習外, 我地可以將唔同既慣性作改變 例如1324,4231

又或者唔洗爬哂6條線 只係由左開始係一條線不斷向右爬到12格 又由右番左

無論我地係練緊邊種既爬格仔練習 我地追求既係穩定度而唔係速度

係入門階段你能夠穩定地做到呢個練習 已經係向前行左一大步

睇埋條片就會更全面掌握呢個練習既重點

會買呀
千幾果啲質素其實買唔買過呢

幫推 希望keep住出更深入既樂理

用黎入門千多d夠啦 人人都講既入門神器F310都係9XX左右

多謝哂你既支持先

但呢個POST我只會抽D基本而又重要既樂理去討論

因為識得多唔識用都係無用

所以之後既文章會分享埋點應用

樓主好有心機 幫推

謝謝

唔該晒巴打

終於㩒到個完整既F chord
以後可以彈有bar chord 既歌

巴打練咗幾耐同有咪技巧

之後都想出條片講講呢樣野

冇追post...巴打會唔會教fingerstyle架??

Classical 果種？ 我無教 sorry

睇譜/掃chord/勾指練習方向

Chord練習方向

當我地經歷完爬格仔既練習 我地可以係melody同chord研究下

多數人會學睇tab譜 然後就跟住禁 跟住彈 但往往會遇到一D問題

例如:
1.我點禁都禁得唔好

2.轉Chord 轉唔切

3.我唔知彈邊條唔彈邊條線

之後既文章分享主要係針對以上3點

彈open chord VS 爬格仔手勢

大家可以睇下上面既圖 有2個重點係彈open chord時要注意

1.手指禁弦既弧度(保持爪人既手勢)

2.手指公係結他頸後既用力點

當我地彈open chord 既時候, 我地會用手指公同食指中間扣住條頸

再用手掌下方用力推向條頸

而禁弦既手指就保持弧度向相反方向用力

手指公突出既地方就可以mute 左其他唔彈既弦

姐係我地係tab譜見到到X既弦

再續............

彈open chord VS 爬格仔手勢 2

上回講左open chord既手勢

今次會講下爬格仔或barre chord既手勢有咩分別

當我地爬格仔或barre chord時手腕會盡量向前拗

手指公就會直接用力向條頸方向推

禁弦既手指都係保持弧度向相反方向用力

常見既新手問題係當我地練習初期 手指公對落果個雞比位會好累(我地要靠練習增加耐力 )

由於手腕拗出令手指更能cover哂個fretboard

我地唔洗再怕咩手指唔夠長 隻手唔夠大呢類新手籍口

新手手呢排玩開fingerstyle
我見好教學都話要邊彈邊唱個音出黎
但如果首歌要夾capo D play on C
照讀返個C key scale音好似唔岩
自己轉D唱又唔慣 明明Cory scale轉晒位
Sorry 1999

可唔可以出個五線譜攻略
小弟不才 有次同人傾開結他
比人笑唔識睇5線譜

C key not Cory

你係咪玩開classic果隻? 如果係classic guitar 就要學睇5線譜..............

但如果你係玩開流行結他既fingerstyle 多數既譜都係由6線譜/tab譜去表達

但如果想有能力自己編 唔只係跟譜彈 你要有以下既能力.......

1. 可以熟練地彈奏 five position (CAGED) scale

2. 唔同inversion/position去表達chord (都可以由CAGED引申)

3. 耳仔聽得出岩唔岩音

4. 可以聽個bass 搵到chord

5. 基本樂理能理解及應用

6. 可以combine chord/scale 做到唔同chord voicing

你彈scale 唱音係一個好好既習慣

但你既問題係耳仔既問題 都係由day 1 學野就要開始同步練習

我都有個學生自學左幾年再搵我學 佢耳仔特別弱 成日聽唔出岩唔岩音

我用好多練習再train番佢 例如: 學點唱音/聽唔同既bass/聽interval/用唔同歌做例子去搵個melody line.......................

希望幫到你

啱啱練木結斷左條一線
人住沙田
除左通利啲大牌子有冇其他推介
無就求推介下通利邊隻好
每次入去都係是但拎一pack比錢

係la 其實都想問有無得逐條線買
用開elixir, 第一線有時鬆下線就好易斷咁

應該一pack 一pack咁買
啱啱拎番把野出黎 太耐無彈 手多禁左一線個頸位 無用力一下斷左

大家用開邊隻

我acoustic 就elixir 16052
classical 就 d'addario EJ 45

不過邊隻線呢啲好個人ga wor, 用下用下就大概知想用咩線

我以家都係用elixir多 因為本人手汗都比較多

我都係手汗多果種

自己友

Open Chord (練習)

一開始入門彈結他 好多時我地搵到既Chord Exercise 都係圍繞住Open Chord

如果純自學就會係網上搵下d tab譜學點禁 再搵下唔同既progression黎練習

以下既tab 譜講左唔同open chord 既禁法(但缺點無手指禁法既位置)

呢個就可以睇埋唔同手指既位置

常見既入門progression練習

有左以上既資料我地就可以練習 留意番我之前打既手勢重點 仲有手指係禁chord 時既分佈(呢點好多人都錯)

轉chord 時要一個shape 去轉 盡量唔好一隻手指一隻手指咁轉

要跟住拍子機練習 一開始會轉得/禁得唔好 但都要逼自己去跟

右手方面我地可以做哂全部4分既Rhy D D D D

進階者可以做8分既 DD DD DD DD

右手我地盡量大力d掃 掃既幅度要大 再配合埋拍子機一齊練

以下既影片講解唔同open chord 既記法同轉變

網上拍子機

可唔可以講下ghost note練習既技巧

support
一直彈結他都係死睇譜死彈
想學番d樂理

呢樣野我好少會抽出黎獨立講

多數係solo/rhy度講埋

遲下會拍片

我之前post既樂理3部曲有埋片睇

希望幫到你....

遲下會再深入會update係Q&A既片度

Barre Chord(練習)

呢個係好多人心中 Barre Chord係新手要進步既一大樽頸

我試下總括唔同學生遇到既問題 分享下克服唔同類型barre chord既心得

用力點:

我地睇睇自己手指公禁條頸背後既位置

太落會難以發力 太上會影響其他手指禁弦既姿勢

所以手指公應該用力禁條頸後中間位置

手勢:

食指同弦既接觸點應該係食指側面與正面既中間位

太正面因為肉太多 好難禁得實 太側又會令手型扭曲 其他手指都難以發力

食指既姿勢要直 因為一曲就好難令食指平均地用力係條弦上

處理不同類型barre chord既手勢:

當我地處理E shape 既minor/minor 7 chord時 中指可以放係食指上面幫助用力
因為我地要bar既弦比較上多 所以唔建議一開始就練習呢類型既barre chord

如果大家已經做到以上既重點 但都係禁唔到/禁得唔好 都仲有2個可能性

1. 枝結他弦距太高 一般質素較差既結他都可能會係咁

2. 左手手指公下面果個肌肉未習慣 未能穩定地用力

係練習方面 一開始我地可以做左E shape (Maj)

之後就做埋A shape (Maj)

呢2個練習都係要跟住拍子機 目的係練習食指係唔同position既力量

手型變化唔大 只係左右移動(岩入門練習barre chord既巴打們)

到我地轉得順 又可以試下由open chord轉去barre chord

再續.....................

勾指及用PICK彈奏

當我地講完爬格仔練習同chord exercise後, 開始要處理下自己右手既技巧啦

好多人會問掃chord 或勾指時用pick 定手指好呀?

答案係2樣都要識 因為2者表達出黎既感覺都唔同 但如果識一樣唔識一樣只會限制自己既表達:

點揸pick好?

我係之前既影片度都講過 揸pick就好似搣人咁

你當塊pick 好似下面個BB塊面咁搣落去就得 我地手指公唔需要過份用力 成個手型應放鬆d

好多學生用pick 爬格仔練習時覺得好唔習慣 會成日彈錯弦

大家可以試下將自己既中,無名及尾指放係弦下面既木上 令自己右手型得以固定(當然如果我地掃chord就唔洗咁做啦 )

點掃chord 好?

當我地要用手指掃chord時手型同揸pick手勢差唔多

但留意掃落果時食指要較突出 弦同食指指甲接觸而發出聲響

當我地要向上掃時手指公就要較突出 弦同手指公指甲接觸而發出聲響

點勾指好?

勾指手指分佈既T:手指公 1:食指2:中指 3:無名指

T係控制E,A,D線 1,2,3就控制G,B,E線

T就向下彈 123就向上勾

當我地彈root果時要盡量響長時間d包哂成個chord

之後會講講拍子......... 再續............

獲益良多 thanks

其實通利既結他比起係其他地方買到既
係平定貴？

多謝支持

遲下我會拍個學生常見問題系列

巴打可唔可以講下noodling, 常見會玩邊幾粒音？

有咩方法unlock全個fret board?背scale?
c major開始先？

呢個無定話一定係邊幾粒音

但關於unlock full fret board 可以睇下下面條片

右手節奏不同之變化

音符認識

最基本我地要識: 全分音符,二分音符,四分音符,八分音符,十六分音符

每個音符既時值有幾多呢? 下圖一野就睇哂

之後我地可以識埋相對應既休止符 休止符=咩都唔彈

實質應用上 我地既右手要點做呢? 大家可以睇下下圖

當唔同既音符係一份譜上顯示時 好多人會覺得好煩/難 大家可以試下跟住以下步驟處理

1. 每個bar寫番d拍子出黎

2. 跟住拍子機口讀拍子及腳踏拍子

3. 用左手mute哂d線 右手就跟住自己手腳既拍子去掃

4. 加埋d chord落去掃就搞掂

例如我地要處理下圖

第一個bar就寫 1 2& & 4&

2同3拍中間有個Tie 所以2&個&要響埋3個拍 到3&個&拍再掃

當我地寫好 就可以跟住拍子機腳踏及口讀1 2& & 4&或D DU U DU

你就可以用番上面寫既步驟試下彈同練習

有哂音符認識同姿勢方面既認知 我地就可以透過唔同既譜學習當中既節奏pattern

之後我地可以寫低自己覺得好聽/好用既pattern 再應用係唔同歌曲上

下次講講進階學習方向……

係通利睇中左支Martin DJRA
聽落好岩feel
不過個size係咪細啲？ 細啲結他有冇唔好處？

我覺得細結他既低音位唔太夠 個body細左共嗚無咁好.....

除非你覺得細結他就手好多 如果唔係唔太建議......

巴打幾時講下speed picking
我練緊d 160 bpm 16notes既alternate picking licks , 但去到130左右就卡住。
就算淨係單線picking, 3/4 手指放果陣都係放得太慢唔夠爽 , 搞到下一粒音濁左

呢樣遲下會拍片講解下

進階的學習方向 (睇書學習篇)

好多人識哂open/barre chord同一d基本rhy就會開始迷失 覺得學習無哂方向

我地可以由style入手 令自己係rhy, chord 同 melody 有更多既認識 以下係自學style 既方向

1. 買書學習基本野

2. 聽更多果類型音樂

3. 搵自己喜歡既guitar hero

4. 研究guitar hero既history同彈奏特性

5. 將人地既野變成自己既野

唔同既musical style都會有特定既chord progression/scale/rhy 我地可以透過書本學習 但點解我地唔可以係網上搵教學影片呢?

1.因為大部份免費既網上資料都係比較表面 無書咁深入

2.網上資料較散亂 短短幾分鐘既youtube片可能只講解左果個style既冰山一角 最大獲係睇左覺得好似識多左 但實質又用唔番出黎 學左=無學

3.網上資料大部份都係資料性質欠缺練習 令學習只停留於睇 而缺乏練習同應用

當我地要去搵書又有咩地方要注意呢? 下篇再續

160 bpm
我啲速度都係成日build up 唔到...

小林信一vol 1 第一板 就係160bpm既1234 exercise, 難度仲要得1枝狼牙棒
數碼暴龍01 theme 個solo又係好快 好似166 16notes

要加速離不開:

分組慢速開始練 每日加快少少 maybe 5 bpm左右

右手picking 無錯而手既幅度要愈來愈細

呢d時間野要練同keep 無得快

進階的學習方向 (睇書學習篇) (2)

續上回講到搵書既注意點

我地要知道自己學習目標

例如我想用幾個月時間宏觀地研究某種style ...................

我地可以搵較informative既書 comprehensive講解 當中可能包括一d基本練習(但唔會太深入)

但如果我地目標係想微觀地研究某類型音樂既一部份 例如:rock solo...........

你就可以搵本專講呢類野既書 內容會主要圍繞唔同scale pattern,技巧,拍子,licks etc

但第二個問題出現 應該點樣練? 係咪跟住書練就得?

我地買左本書 當然要睇下佢個目錄先

我地唔一定要順住個目錄黎練 反而可以先圈起自己感興趣/覺得陌生既topic先

而其他既topic我地就要因應自己既需求而選擇.........................

其他既topic我地可能已經識/同自己目標唔太有關聯 所以會安排最後先睇

但我地唔可以因為唔明白或困難而放棄呢種既topic

如果都係唔明白 大家可以係網上問下人(當然問我都歡迎)

但如果覺得困難 練極都係失敗同唔吸收 我可以分享下心得............

1.當你遇到既練習內容比較複雜 我地可以試下將佢切開幾部份 一part part 黎練

2.如果練習速度比較快 我地可以減慢一半速度開始練

重點係速度慢時我地要注意拍子/手勢/muting都要做得好 再慢慢加速

因為盲目追求速度我地會 miss左好多細緻野 就會出現左另一個問題:點解我做得無人地咁好聽

3.練習時拍片 再慢慢睇番自己有無野係做錯左(注意自己既左右手)

4.通常書都會有一堆文字先再有個練習 大家唔好唔睇果堆字 因為果堆字正正就係講出練習既目的同要注意既細緻位

5. 唔好練左幾次就講我唔得嫁啦/我彈唔到呀(好多學生都係咁講 ) 任何野都需要過程 唔好下下咁心急 比D耐性

當然如果你有跟人學結他的話 以上既野你可以唔洗理唔洗煩

但之後我分享既野就任何人都可以聽下 待續……

有無邊本多d type既licks書介紹 我發現練jam野都係要參考多d人地d licks

你想要rock/metal licks?

Troy Stetina 出既書應該幾岩你洗

進階的學習方向(改編及創作)

練習只係學習既初級階段 去到最後要應用得到先係我地既目標

我地係應用既層面可以create(創作)同 rearrange(改編)

Rearrange(改編)

假設我學左一d funky節奏又識少少sus/dominant chord覺得幾過癮

我地可以先搵一隻chord progression 相對簡單既歌改下先

例如beyond既喜歡你:
Verse: Cadd9->Am X2 F->G

我地可以試下Maj既就變做Sus2/4

min就増加為m7 Vchord就變做dominant7:

就會變成Csus2/4->Am7 X2 Fsus2/4->G7

再配合一個funky節奏: Dxxx xUxx DUxx xUxU(全16分音符組成)

出黎個感覺會好唔同

又例如我地學左一D大師既既句子 我可以先係相對應既backing tack做一次先

再試下改改成個句子既拍子或
加/減d音係個句子度

令成個句子有一種熟識又唔係exactly一樣既感覺

Create(創作)

但係創作層面上 我地好多野都要由零開始 我地可以參考唔同類型音樂成功既原因

但如果直接搬字過紙就係抄

Beatles既let it be同beyond既真的愛你都係用同一個chord progression

但點解唔會有人話beyond抄歌呢?

重點在於melody同編曲既分別

我成日鼓勵學生去夾band/busking/識多d唔同玩音樂既人

因為要學習編曲除左聽更多之外 就係要同唔同人夾下野學習人地既野

如果多過一個人去參與創作除左自己可以學以致用

唔同人既想法融入令作品獨特性更高 自己就可以係成個過程學到更多…….

總結

之前打既文都係我自己教學既心得 無話一定岩或錯

我相信唔同人對學習有唔同既方法 但總結都離不開聽/練/睇書/研究/同唔同人一齊玩音樂etc

只希望睇過既人對學結他/音樂有一個基本概念 始終都係講易做難

大家睇完就試下實行 堅持到最後一定會成功 加油

想要雜食少少既licks書阿 之前買左本mi出既chord progression既書 入邊都有分blues rock jazz既progression 需要唔係幾好聽😎

通常唔同style既licks唔會出現係同一本書度

出書果個都係搵$為上

今日買咗支結他41寸 試果陣手感都OK
返到屋企彈耐咗隻右手有啲痛，可能因為晾高咗隻手，我平時係用開34寸 唔知係我唔慣呀 定係我唔啱用咁大size結他 諗緊好唔好買出去 巴打憑你嘅經驗172cm女仔用41寸結他啱唔啱呢？我隻手夠大 㩒chord冇乜問題 但係右手就晾到唔係幾舒服 依家好後悔買咗咁大支結他 搞到又冇乜心機學

你右手邊度痛？

以你有172cm高 如果係正確姿勢下應該係handle到一技normal size既結他.....

所以唔洗灰心既

唯有慢慢習慣下啦 我係右手夾着結他手臂個位晾到唔係幾舒服 好似高咗少少 同埋我見好似好少女仔會用咁大支結他 覺得有啲怪 不過應該冇得拎返去換架啦 係我自己冇睇清楚就比錢 仲要叫個店主幫我貼左張野上個結他度

正確姿勢黎講：你條腰要直 咁技結他就會係肚同心口咁上下既位置

一般女仔用細結他係因為身型問題 但大結他既聲係比較好d 所以我覺得你無買錯 係未習慣姐

請教，有無耳機/耳筒可以直接插電結他？

應該無 因為直插耳機無經amp slim係唔會有聲

最近你要求都係下面既產品了.....

多謝你，又問問，如果我本身個amp太耐無用，voice knob點擰都係停留係Clean, 去吾到OD, 可以有咩方法解救？唔會考慮拎去整，因為原價都係600蚊，拎去整可能貴過買過隻....

又平又有drive sound 都係Vox果件啦 但好似無clean sound

一係irig都幾好 又方便 又多野玩

新手買電結他, 有咩推介?
諗緊fender squier strat
其實買貴少少定是但買個平少少既學好左先再換?

要睇你有幾多budget..........如果你預千幾$

YAMAHA同Squier都有個入門package 連埋amp

但當然個手感你可能會覺得唔好....... 終於一分$一分貨............

有邊隻比較抵玩?
我乜柒都唔識

幾多budget? 玩咩類型多？

千幾兩千左右

咁都係.........以上2個入門package嫁啦

巴打有冇tg??

我又黎推post喇
耀巴仲響得火炭studio嗎?

無呀 sorry 想聯絡我可以係下面留wtsapp

關於學結他既資料可以click入下面link睇下

如果大家想聯絡我問問題或其他查詢 歡迎係下面留低聯絡方法

係呀 無時間走黎走去教野

其實做教結他佬好唔好搵
我見你都唔算收得貴

我留左 但唔見你搵我

你係咪James巴打? 岩岩wtsapp左你了

好唔好搵就.......好難講........因為識人同唔識人差好遠

以家一街都8級教野 個價愈教愈低 ig好多$100 4堂既course....... 點會好搵呢

晨早一推

上個post d圖好似死左?

出事..... 我遲下係度up番

條A string特別難禁, 大力彈會有buzz, 係唔係唔正常?
二手affinity strat, ,上手用左一年唔夠

拎去比人setup過啦 電結入amp都有buzz就要搞下嫁啦

搭單一問, 平時暫時唔彈結他個陣應該點擺個結他?
可能去拎一拎野又繼續彈, 唔想擺番落個袋到
如果冇位掛結他, 支結他訓係度又有冇問題?
Thx a lot

你行一行開既話就無咩所謂既.............

集思廣益尼種聲岩唱邊type歌?

你既cover已經答左你......... 就係pop

全新suhr classic pro 仲洗唔洗拎去比人setup
定係佢廠已經setup好曬？

基本上試既時候應該岩哂你手感先會買.........

可唔可以講下caged system

同埋佢既應用

小弟之前拍緊片有講類似既野

想問一下關於mute 線彈既問題，平時mute 線個時隻右手係咪應該要擺落d, 用手掌外側放係線最尾個part 咁去mute

要睇你想做咩既muting

如果係palm mute 你既方法大致上差唔多

但要睇你想mute既程度 如果只係slight pm就應該盡量向Bridge位做

反而如果你愈heavy就向反方向做

有無冬天練結他既方法 隻手殭到😎

真正既連登仔係10度以下覺得涼涼地

btw 做多D warm up ex 同埋將隻手浸下暖水啦

巴打 可以教下我fingerstyle點練嗎？

我識睇五線譜 咩Key都得
然後彈單音 速度一秒兩粒音
只限結他琴頭 5 格

Thanks

Sorry.... 我唔係古典底 所以比唔到咩建議你

想問 支電結個零月前換咗線
無乜點撚 岩岩一上手 bend 幾下就走哂音 tune完又即走 係咩問題

人哋話換新綫係咁的
Tune多幾次 啲綫上實咗就ok

唔緊要 唔該晒你

Btw 有無線牌子介紹
本身彈開木結 用開coated 嘅 但係啲電結擺一陣就生哂鏽

岩岩換哂新線會狂bending 狂tune 之後就會穩定好多

呢隻我之前都有用過下

但轉左會去elixir 了

自己試緊 多謝巴打

新手入門木結他 budget 3000
都係買 sigma?

訓啦柒頭

有時真係好憎你呢啲口敏, 不過玩得音樂都係咁臭串,
你好彩遲左30年出生

咩事

我都唔知

你可以2手收技taylor.........

有冇型號
真係全新手

2系列啦 ...... 2手應該4k左右

收支2手
big baby好似都唔錯

我個人唔好細結他

有咩吉他牌子岩玩fingerstyle?

如果玩Acoustic果隻..... 無話邊技玩得邊技唔得嫁WO............

Out左budget
同埋冇乜時間留意
想直接落琴行買
有冇邊支好d ?

你呢個budget 比較難搞.....

你試左sigma dm1-st 睇下中唔中意先啦

好
唔該巴打

sweet child o mine 係咪好難？

唔算係特別難 但唔會係入門學電結既歌

我見slash 彈得好勁wor

好多人都因為佢而學結他

仲有mark tremonti

Slash GnR 同而家手野變左好多
而且係少數變完而依然咁正

我只係停留左GnR既佢

巴打教得好正 自學學到好多野 但我太蠢 仲係唔係太明scale 同佢既應用

多謝哂你既支持

唔明點應用?

姐係lesson 7 同埋巴打平時推廌點練電結？ 跟出面琴行學過幾年 依家自學 但仲好廢同咩都唔識

如果前期既lesson根基打唔好 係好難明lesson 7做緊咩

even你明左 都要試下用 唔可以睇左就等如明白

你唔明自己要點練結他 只係得2種可能:

1. 你唔知自己既目標係咩

2. 你基本未有能力自學

1.就搵個目標啦 2.就搵個呀sir學啦

想問點樣可以彈一首歌豐富d,唔想成日down down up 同埋黎黎去去都係禁果幾隻chord, 想問點樣美化首歌

我引用番之前打既文.......

rearrange(改編)

假設我學左一d funky節奏同sus/dominant chord覺得幾過癮 我地可以先搵一隻chord progression 相對簡單既歌改下先

例如B記既喜歡你 Verse: Cadd9->Am X2 F->G 我地可以試下Maj既就變做Sus2/4 min可以改下做m7 Vchord就變做dominant7:

就會變成Csus2/4->Am7 X2 Fsus2/4->G7
再配合一個funky節奏: Dxxx xUxx DUxx xUxU(全16分音符組成) 出黎個感覺會好唔同

又例如我地學左一D大師既solo既句子 我可以先係相對應既backing tack做一次先
再試下改改成個句子既拍子或加/減d音係個句子度 令成個句子既感覺可以有一種熟識又唔係exactly一樣 最終成為自己既野

彈結他前的手部warm up
入面有d動作會train 隻手抺大d
彈結他前跟住做，最好得閒無聊又做下
隻手會鬆好多，仲冇咁易受傷

路過問問, 有無人有呢段周杰倫結他SOLO 譜

巴打有冇師生介紹做結他setup? 有支fender擺左好多年，啲knob又壞又痴fret，想搞搞佢

占米巴打有做setup 你可以去佢post問下佢呀

但我係粉嶺人所以搵Kenneth搞

bar chord點練
Fm成日出唔到4 線既音

你介唔介意影相比我睇下你手形？

我係想睇下你禁緊Fm 既手形

樓主好有心教

你先試下中指拍埋落食指度用力先....

再回報下你情況

有d難， 等我試下先
另問點樣轉bar chord快d?
用開rock手轉， 手指公又要移落， 又要對手指位... 成日都係好慢

唔太明咩叫rock手轉? 係咪禁開power chord?

我refer 番之前關於barre chord既文章 希望幫到你

barre chord手勢:

我地睇睇自己手指公禁條頸背後既位置 太落會難以發力 太上會影響其他手指禁弦既姿勢 所以手指公應該用力禁條頸後中間位置

食指同弦既接觸點應該係食指側面與正面既中間位 太正面因為肉太多 好難禁得實 太側又會令手型扭曲 其他手指都難以發力

食指既姿勢要留意唔好曲 因為一曲就好難令食指平均地用力係條弦上.........

即係手指公勾住guitar neck而唔係barre
轉bar chord要轉返barre就會好慢囉

你應該先禁好 再練習轉

因為我睇唔到你轉時手勢 都有可以錯..................

想問有冇一個表列咗彈T121嗰陣唔同chord T彈邊條線? 我零樂理

呢樣野唔洗用表記嫁(基本上我絕對唔建議學生成日睇表/tab彈野 )

你睇番我頭幾頁打既樂理 就可以知道唔同fretboard係代表咩音

係大部份情況下 彈chord時T會彈root(根音) 根音=chord既第一音

所以無論你彈Cmaj/Cmin chord T都係彈 C音

如果之後既chord progression係 Am->F->G 個T就會彈 A->F->G 如此類推...........

總結: 你知道fretboard上有咩音就知T要彈咩

唔該

結他指套有冇推介？

Sorry 我無用開.....

我想問如果用cab sim玩di嘅話係咪代表用雞cab都冇所謂

你得cab無preamp個signal 只會放大........

你好呀
想問下$900 內邊隻結他好D
今日係通利見到呢兩款都8-900
定係去第二度買平D

我會prefer F310

Thx bro😘😘

另一部係咪有咩唔好？

Yamaha F310 係1k內性價比最高 又有2手市場

Ibanez 我有試過佢某d低價mode結他 覺得聲偏薄

但都係果句技技結他qc唔同要試上手先知

thx bro

You’re welcome

我準備買喇，但我想問上面個木結他做唔做到呢個效果？
拍下拍下條弦就出聲
係咪普通木結他都得？

一技貴既結他用料/手工會好好多 共嗚會更好

但如果你用技F310都可以做到條片既效果 但係無得同一技貴野比......

一分錢一分貨...............

有無問過其他分行有無全新....

但陳列又無咩問題既.....

新手LM 完左sem就開始撚番支結他

有咩唔明可以係度問

近期個腦成日Loop住呢段solo

Sorry想問下啲低級問題
如果要由零學到彈到兒歌要幾耐？洗唔洗用到樂理知識？
自學定搵人學好啲？

其實係工作關係 想學黎氹下小朋友同唱下玩下咁

如果你目標只係自彈自唱 可能只係要學下點睇TAB譜 再睇下網上既教學就可以做到

但風險係錯手勢 令學習成效大打折扣 要記住要改番岩唔係咁易 可能要用多一倍或以上既時間去改

都係果句 有時間/有能力跟人學係最好

好多人都會做bending果時會遇到以下問題

1. 左手成日(hi)到其他線

2. 好多noise

3. 成日bend唔岩音

4. 好痛/唔係好夠力

5. 同做Vibrato有咩分別?

如果各巴/絲打有以上問題又解決唔到 可以睇下下面條片

仲有唔明可以係度傾下

我地可能明白GAGED system 既概念(上youtube唔難搵到詳盡教學 )

但我地應該點練? 對我地彈SOLO有咩幫助?

希望以下影片幫到你們

常用既結他技巧: slide/hammer on/pull off

好多人都會識點做 但只限睇譜做

點樣先叫做識運用呢D技巧?

新手想買 ibanez 電結他
去 tom lee 睇冇外國 d Model
請問係咪可以同 tom lee 訂

你要問下佢有無賣開呢個model 有就可以訂的

若果冇賣開係咪就冇得訂？

呢個要問下 照計佢都有賣過 因為佢做代理 可能無貨姐

去左通利問
有幾款都話冇入過
有冇巴打試過 online 買

常見問題: 點用D Licks?????

想問下yamaha FG730S 換線既話買咩牌子會比較好
打算去柏斯琴行買線

我覺得手感好就D’Addario

想無咁易生鈣就elixir

新手想買結他
想問ibanez v50 定 yamaha f310 好d

我覺得都係睇qc 因為都係同價位......

想問一問香港琴行有無sepia crue嘅結他？

呢個好似香港無代理......